% \wikiskriptum{NME01}

\section{Numerická integrace}
\begin{itemize}
	\item metody v 1-D:
	      \begin{itemize}
		      \item \underline{integrace aproximované funkce} (např. kubický spline, Čebyševův polynom)
		      \item \underline{kvadraturní vzorec} (lichoběžníkové pravidlo, Romberg,\ldots)
		      \item \underline{Gaussovy kvadratury}
	      \end{itemize}
	\item metody ve 2-D a více:
	      \begin{itemize}
		      \item \underline{rozklad} na integrály \underline{v 1-D}
		      \item \underline{Monte Carlo metody} (generování náhodných bodů)
	      \end{itemize}
	\item pokud:
	      \begin{itemize}
		      \item \(a = x_0, b = x_{n} \rightarrow\) \underline{uzavřené vzorce}
		      \item \(a \neq x_0 \land b \neq x_n \rightarrow\)  \underline{otevřené vzorce}
	      \end{itemize}
	      % TODO: figure here <18-07-20, kunzaatko> %
\end{itemize}

\input{./sections/07_numericka_integrace/07a_kvadraturni_vzorce.tex}
\input{./sections/07_numericka_integrace/07b_integraly_se_singularitami.tex}
\input{./sections/07_numericka_integrace/07c_gaussovy_kvadratury.tex}
\input{./sections/07_numericka_integrace/07d_integrace_monte_carlo.tex}
